★首日交表今日仍未收4000元 心急市民致電「追債」未能接通

「關愛共享計劃」今日起開始向合資格市民派發最多4000元現金，有市民在網上分享自己今早已收到錢。惟帖文引起網民激烈迴響稱未收到錢，更有人指連確認信息都未收到。有心急的網民致電關愛共享熱線「追債」，惟「長打長忙」，似乎未能接通。

在網民在「巴打絲打Facebook Club」發文詢問大家有否收到4000元，又指自己已交了申請表但仍未收到確認信息，感到不安。有成功收錢的網民貼出銀行戶口轉賬記錄，顯示一筆「Caring and Sharing Scheme」的4000元款項已自動轉賬。

惟也有不少網民留言表示，2月份已收到確認信息但仍未收到錢，甚至有人表示連確認信息也未有，批評政府效率低，「差不多去到2046年應該會收到$4000！」

負責派錢的在職家庭津貼辦事處表示，會在今日（9日）開始陸續批准申請及發放款額，目標是於年底前處理所有申請。有關款額會透過銀行自動轉帳直接存入成功申請人以個人名義開立的本地銀行帳戶。

如成功申請人沒有以個人名義開立的本地銀行帳戶，職津處會以香港郵政特設派遞服務把現金支票（無劃線抬頭人支票）派遞給他們。現金支票會印有收款人的中英文姓名及其香港身份證號碼的英文字母和首3個數字，以便銀行兌現支票時核對身分，保障受款人。

政府表示，如申請人在5月底仍未收到申請確認通知，應於6月30日或之前，致電熱線38971088，或經電郵（careandshare@wfsfaa.gov.hk）向職津處查詢。如職津處確定沒有收到個別人士提交的申請，會讓他們補交申請。在此之前，申請人無須重複遞交申請。

致電熱線38971088，或經電郵（careandshare@wfsfaa.gov.hk）向職津處查詢
致電熱線38971088，或經電郵（careandshare@wfsfaa.gov.hk）向職津處查詢
致電熱線38971088，或經電郵（careandshare@wfsfaa.gov.hk）向職津處查詢

Admin cost fat fat
結果仲貴過位位6000

老貓收到錢未

lm

25583000

no sms, no hope

清明燒比祖先果d都收到啦

年底

創造職位, GDP上

未收到確認通知可以點做？

電話打去無人聽

電郵send過去無人覆

仲有咩辦法？

Same 唔知點做好

send電郵過去

留中英全名
身分證號碼
電話號碼

一個星期左右會覆